想借錢? 千祈唔好搵「靈魂借貸」.....

老實說，如不是山窮水盡, 我是絕不會嘗試用「靈魂借貸」這種途徑來借錢。

這一切，都要從一次閒常的親戚聚會講起。

我有個老表叫傻威，中五畢業後進了一間意大利餐廳做學徒。

可是做不了半年，傻威學師未成便急著要出來自立門戶。

他餐廳的菜單上，盡是些古怪的中西合壁菜，像甚麼「豆豉凌魚意粉」，「鹵水汁天使麵」等等。

然而難吃的東西無論多有綽頭，還是難吃。

就這樣，毫無創業經驗的傻威很快便把父母的種子基金虧個清光，還欠下供應商一屁股債。

好事不出門，壞事傳千里。

傻威創業失敗的消息很快便傳遍了親朋戚友。

我們都很擔心，傻威會否在今晚的親戚聚會上，攤大手板問我們借錢。

誰想到，當傻威走進酒樓門口時，所有親戚的眼鏡都碎了一地。

腰纏DuPont皮帶，腳登LV皮鞋，手戴地通拿手表。

傻威活脫就是個一夜暴富的土豪！

只見他張開雙手豪邁道：「乜又係食呢啲野呀，你班躝癱真係一啲進步都無。」

老一輩的聽得皺起眉頭，年輕一輩卻露出豔羨的目光。

傻威大刺刺地坐在我旁邊，很用力地拍了我的膊頭一下，

「點呀偉仔！聽講你又係出來做生意喎！實好好景啦！」

「哈哈....老表你唔好笑我啦...」

以往見面，傻威總是像後輩般向我討教，沒想到今天我居然被他的氣勢壓得低下頭來。

「唔使咁謙喎老表！」傻威再用力拍拍我，「你唔係搞左個乜乜基金專門幫人炒股票既咩！」

「唉....係就係....不過...」

我正想說下去，旁邊一名聒噪的姑婆插嘴道：「威仔，你咁叻既，身光頸靚咁....」

「關妳撚事啊！」傻威財大氣粗地喝了回去。

那姑婆即時像驚弓之鳥般噤聲。

「頭先你講到邊話？」傻威回頭對我說。

「食野先，食野先。」我尷尬地揚手道。

席間，不少以前看輕傻威的長輩紛紛排著隊祝賀他。

「恭喜威仔你中左六合彩喎！」

「恭喜威仔你中三T喎！」

他們的推斷非常合理，除了賭博，我也實在想不出傻威如何能在短時間內極速致富。

對於這些恭賀，傻威一致地回應道：「中你老母！邊個再夠膽話我係靠運氣發達既話，我就同邊個過唔去！」

大家見他如此激動，也不敢再來亂套關係。

「喂，偉仔，」傻威又搭著我道：「都未聽你幫人炒股啲威水史添，有好路數記得益老表喎，橫掂我依家大把資金。」

「威哥，」我苦笑道：「見大家一場親戚我就唔瞞你喇，其實我最近炒燶左期指，仲揹左一身數....」

「挑！」傻威即時反臉道：「仲諗住你有咩內幕料添。」

「威哥呀，」我捉緊他的衣袖，「不如你教下細佬，點撈先可以好似你依家咁風山水起呀。」

「行撚開啦，」傻威像趕蒼蠅般拍走我的手，「男人老狗扯來扯去，失禮死人。」

我紅著臉抵受著親戚們鄙視的目光。

散席後，我沒有死心，獨自留在酒樓下面等傻威。

直到客人走得七七八八，傻威才邁著醉步走出大門。

他的身旁還摟著剛才替我們傳菜的其中一名女知客。

「威哥你會再搵我架何。」那知客嬌聲道。

「頭先係廁所咪俾左錢妳咯！唔好煩啦！」傻威用力地推開女知客。

「屌，都估到係趙完鬆架喇。」女知客悻悻然地從我身邊走過。

我立即搶到傻威的身旁扶著他：「威哥，你好醉下喎，不如上來我度坐陣先啦。」

「嗯.....」傻威己醉得不會思考。

幸好我家離酒樓不遠，我咬著牙勉強能支撐著他笨重的身型慢慢地走回家。

一打開家門，我便把傻威扔到客廳中的沙發上。

這時褲袋剛好傳來電話的鈴聲。

「喂，」我接聽道。

「你好，係咪邪生？」

「我係，你邊位？」

「咁既，我係財務公司既Amy，今次特意打來提提你呢個月尾之前必須清還尾數三百萬既貸款，如果逾期還款既話，我地公司將會採取法律以及一切必要既行動....」

「得喇得喇....我知架喇.....」

「咁就好啦，多謝邪生你選用本公司服務，我地收線後將有一個問卷調查...」

嘟。

掛線後，我看了看日曆，

距離月底只剩下兩天。

「嘩！」

傻威酒醒後見到我，吃了一驚。

「飲杯水先。」我把水遞了過去。

「嗯...」傻威邊喝邊看了看四周，「呢度係你屋企？」

我點了點頭。

「老表，」傻威笑道：「估唔到你真係咁唔掂喎！」

我苦笑著踢開地上的垃圾，在他對面坐下。

傻威看我一臉凝重，便靠後一點道：「你想點呀？」

「我想你幫我。」

「幫你？點幫呀？」

「借三百萬俾我周轉。」

「三百萬？」傻威像被逗樂了：「無啦啦我做咩要借錢俾你？」

「你咁有錢就幫下我啦！」我跪了在地上，「我無路走架喇！」

傻威想不到我會向他下跪，嚇得站了起來道：「我啲錢都係借返來架喳！」

「借返來？」我瞪大眼問道。

傻威像怪自已說漏了嘴，隨又頹然道：「係呀，仲要借左無幾耐喳.....」

「邊間財務公司借俾你架？」多弱的曙光我也想捉住。

「你唔好問啦。」傻威的嘴唇抖了一下。

「威哥你放心，我知大家都係投資失敗，我絕對唔會笑你借錢，更加唔會同其他人講。」

「唔係呀，」傻威搔頭道：「我都唔係驚呢樣....」

「咁就得啦，」我捉著他的腳踝道：「你即管講俾我聽，只要借到錢，我咩都制！」

「真係咩都制？」

「死都肯制！」我咬牙切齒道。

傻威見我如此堅決，便嘆氣道：「咁你去呢間問問啦...」

說罷，他便從口袋裡掏出一張卡片。

「Angel Fund?」我側著頭問。

「係呀，你自己好知為之啦。」傻威拋下了這句，便搖搖晃晃地走出了我的家門。

First

待續

FB一同更新

留名

Lm太少文

LM 以前就有睇你既故

留名加速

lm

加速！

LM

出咁少文, 你自己好知為之啦

文呢

Lm

出多啲文啦樓主～

根據傻威給我的卡片，我來到了一間位於紅磡舊城區的唐樓外。

說也奇怪，一般財務公司都會像迷你倉或是樓上泰拳館那樣，在大廈外牆張貼大字報宣傳。

然而這間財務公司不但沒有廣告，就連簡單的門牌指示也欠奉。

這時，唐樓斜對面的殯儀館傳來吹啲打的樂聲。

透過殯儀館半開的窗縫，我看見一名身穿道服的法師正忘形地跳著誇張的舞步，超渡著死者的亡魂。

突然，那道師停下舞步，隔著窗向我這邊看了過來。

不是吧？他竟對著我咧嘴微笑。

我連忙避開他的目光，急步躲進了唐樓。

一股陰森的寒氣迎面而來。

幽暗的大堂裡，一名白髮蒼蒼的保安一動不動地坐在更亭駐守。

他那呆滯的目光，毫無焦點地看著前方。

我還未開口，那保安己用沙啞的聲線問道：

「四樓？」

我點了點頭。

「呢邊，」那保安向著身後的舊式電梯一指，隨又回復了靜默的狀態。

是我的錯覺嗎？那保安看起來竟像是盲的.....

我拉上電梯的鐵閘後，地板便轟隆一聲向上攀升。

頭頂的燈光忽明忽暗，我不禁擔心這麼殘舊的唐樓內，是否會有傻威所說的財務公司。

叮。

四樓到了。

我再次拉開電梯前的鐵閘，推門向外。

有好一刻，我還以為自己瞬間轉移了。

皆因門的另一邊，竟然是個潔淨新簇的辦公空間。

如不是身後仍是那充斥霉味的電梯，我甚至以為自己走進了中環的甲級寫字樓。

我沿著沒有窗戶的通道來到了一個接待來賓的櫃臺。

櫃臺後，一名流著短髮的OL正在打盹。

如不是她過份蒼白的臉色，這位OL姐姐其實長得還算漂亮。

「唔該....」我輕聲問。

沒醒。

「唔該！」

還是沒醒。

一種異樣的感覺迅速在我體內擴散。

眼前的OL竟像是一點呼吸聲也沒有？！

我緩緩伸出手，想去試探一下她的鼻息....

快要伸到她的鼻子下方，OL突然張開了眼睛！

「嘩！」我嚇得倒退了兩步。

「請問有咩幫到你？」OL像沒事般問道。

「吓....」我一時間未能反應過來。

「先生係來申請貨款既？」OL再次問道。

「嗯，」我吞了吞口水，「朋友介紹來既...」

「請稍等，」OL沒有多說，便轉身走進了櫃檯後的辦公範圍。

我探頭張望裡面的環境，無奈被磨沙玻璃隔住，我甚麼也看不清楚。

過了不久，OL再次走出，手上還拿著一張紙。

「呢份係貸款申請表，請先生你填左佢先。」

我接過申請表後，不禁一愣。

表格上面所需的資料十分奇怪，例如出生日期那項，竟要我提供農曆生辰。

「唔該....我呢度唔係好識填...」

那OL竟又睡著了。

無可奈何地，我只好下載了一個專門用來轉換陰陽曆的程式。

我把會填的空格都填妥後，那OL居然像有感應般立即醒來。

「先生，你姓邪？」

「係呀，」我點頭道：「係比較少人用呢個姓，不過個正確發音應該係讀「蛇」。」

「邪生你係農曆七月十四出世？」

「係掛....其實農曆呢項我都唔係太清楚。」

「請跟我過來呢邊。」OL打開了身後的玻璃門。

我留意到，她看我的眼神不同了。

那像是一種，看著珍禽異獸的目光。

多謝支持

照舊正皮加速

蛇偉
Btw留名

三哥

文呢

屌，咁少人睇既

留名等文 好似好正咁

留名！

Sorry, 可能係改名求其左

依家開返個新既:

請移玉步, 有文都會係果度出

留明

??????

1001後做乜loop返轉頭？

因為呢個係舊post

文呀 文呀

尾

已

完左舊post 索性唔開？

日日禁入去睇下出2 未都未

幾時開2

開2未呀

水已潛

仲以為有文

完

樓豬d屍斑已經上到眉心了 RIP

同小瘣e泣緊 ，嗚呀

咁快爛

F5 keyboard 已經全面進場

爛尾

F5 F5 F5... 我要文呀

撳到爛啦

今舖真係要F5到出年佛誕

molamola

兩個post都live晒都未有文

2呢 ？

屌

樓主都話明有啲忙 叫大家等下 等下啦 年輕人

我要小瘣呀!!

變咗推呢個舊 post

等唔到啦 加甜甜甜加甜呀

我係將靈魂注入武器
而你就係武器

我想追故啊

推呀

諗住好好地睇文 呢家負皮哂2個po

其實佢會唔會係有事...

推舊post

又係冇文的一天

屌你咩 文呢

出文未呀dllm

棄故算
費事無文地獄

dllmch

冇文

唔睇唔知，推舊post係咩玩法

要大家等咁耐唔好意思，但正如上post所講，呢排搵食堅係忙，又唔想求其出堆字，所以未開新post

放心啦，來緊會努力chur埋個故佢，如無意外呢個星期會開新post

到時見

嗱 你話今個星期有㗎

希望啦

以為樓豬俾狐精食左

等你

屌咁都要開定新post先架

推

等到2047。

樓主我地到左喇jpg

過左一個星期樓主個靈魂無左啦

pish

我突登等左成個幾禮拜，諗住可以瘋狂睇文，點知搵極都搵唔到po2，原來爆po之後就冇下文

唔通要等埋發叔

文

係咪唔會再岀？

會 幫幫手叫個孫燒俾我